

  
 Slabé platy lekárov. Zlé ohodnotenie nočných služieb. Neuznané nadčasy. Útek lekárov do zahraničia. Nedostatok lekárov už niekoľko rokov. 
 Že to znie povedome? Nepočujeme to denne zo slovenských médií? 
 A čo tak z nemeckých... 
   
 17.5.2010 začal ráno štrajk. Štrajk. Štrajk nemeckých lekárov komunálnych nemocníc (ktorých je väčšina). Organizovaných lekárskymi odbormi – „Marburger Bund“. 
 V pondelok ráno odchádzame do Mníchova. Stretávame sa na hlavnej stanici, nastupujeme do ICE. 
 Nasleduje nekonečná cesta 600 kilometrov, ktorá napriek rýchlosti blížiacej sa na niektorých úsekoch k magickej hranici 300 km/h trvá cez štyri hodiny. 
 V Mníchove sa zišlo na demonštráciu 4000 lekárov, prevažne síce z Bavorska, ale mnohé skupiny (ako aj tá naša), merali cestu zďaleka. 
  
 - Dav lekárov sa presúva na miesto zhromaždenia ulicami Mníchova 
  
  
  
   
   
  
   
  
  
  
  
  
   
  
   
   
 A ešte zopár plagátov: 
 (pozn.: preklad mierne upravený v zmysle plagátu) 
   
 Peniaze pre banky a Grécko? A čo tak pre našich chorích? 
  
   
 Anglicko, Švédsko, Švajčiarsko! Objav svoje možnosti! 
  
   
 Už (teraz) stačí 
  
   
 Byť lekárom: z práce snov - trauma z práce 
  
   
 Odborný lekár pre byrokraciu 
  
   
 24 hodín: Ostatní spia a my pracujeme 
  
   
 Preč do Anglicka! 
  
   
 v noci som najlacnejší 
  
 ...a ešte niečo trochu odlahčené - Dnes sa berieme z lásky (v zmysle... pre peniaze nás nikto nechce) 
  
   

